Juhan Zirna Rasinalt kaibas, et tema kui Liis Zirna kurator on kuulda saanud, et see kraami üks pool pastla nahka wäärt 4 rub. 40 kop. ja ära pagenud sulase Jaan Zirna maha jäänud kraami olewat Hindrik Zirna ilma maja perenaise Liis Zirna nägemata ära wõtnud, mille eest ta Hindrik Zirnat kui warast wastutamise ala wõtta palus.
Hindrik Zirna wastutas kaibuse peale, et Jaan Zirna kraami on tema küll ühel pühawa õhtal oma poea Jaaniga ära toonud, kuna perenaist kodus ei ole olnud, aga nahka wõtnud pole tema mitte.
Juhan Zirna andis üles, et tema seda õigesti seda ei tea kes selle naha warastanud, ennegi selle kraami wiimise päewal on ta ära kadunud.
Mõiste: Sellepärast et Hindrik Zirna ilma perenaise teadmata majast kraami wedamise juures abiline on olnud peab tema 1 rubla trahwi kogukonna laekasse 8 päewa sees ära maksma ja et sellget tunnistust ei ole, ei ole Juhan Zirnal naha eest midagi nõudmist.
Otsus kuulutadi kohtus käiatele T.R.S.R. §772-774 seletusega.
Pääkohtumees: Peeter Krispoon XXX
Kohtumehed: Kusta Saarwa &lt;allkiri&gt;
Kohtumees: Jaan Ottan XXX
Kirjutaja: Chr Kapp &lt;allkiri&gt;
